[I/A] 未來戰 開服

支那代理，請勿下載

詳情代理連結：

代post 原文：
（忘了說：請有帳號的朋友幫忙推上連登，附原文連結就可以。有連登帳號的朋友現在在街上不肯幫我發文……呃。）

小弟不是這遊戲的玩家，但是以前在香港遊戲公司上班
可以為大家帶來一些查證及業內資訊

我們先從 google play 上架的 apk 抓起
從遊戲種子的第二銀河官網，可以看到他們連向的是
這個遊戲 package 連結和現在 Google Play 上上架的相同
zlongame 就是 Google Play 發行商的 id

紫龍就是第二銀河的開發商
同樣由遊戲種子代理的夢幻模擬戰一樣是紫龍開發

通常這代表所謂的代理商/發行商（負責地區營運及宣傳）和開發商（製作遊戲）根本是同一家公司
又或者我們可以故作客觀的說，遊戲種子和紫龍這兩家公司「關係密切」
為甚麼會有這樣的情況，通常是因為想洗掉大陸的名字，或其他金融操作逃漏稅等等
特別是在台灣之類對陸資查證特別多的，通常就會在台灣或香港開個代理公司當跳板
有些有實務的會做些在地營銷或者客服之類，也有聽聞一些就只有空殼一個

我們現在手上有兩個名字
一個是遊戲種子（gamebeans）
另一個是紫龍遊戲（zlongames）

來到 Google Play，看看他們申報的公司地址

在 Kwun Tong 的 Legend Tower，中文是觀塘寧晉中心
所以中文地址是「寧晉中心25樓E-F室」

但是這個地址搜尋得出的結果是另一家電影公司

以防萬一，這電影公司地址可能是舊的
於是在香港公司註冊處付點錢查一下這家公司，大約就一百台幣查一次
公司董事填報的身份證號碼是完整公開的，但還是涉及私隱，為免傷及無辜加減碼一下

確定紫龍在 Google Play 填報的地址屬於另一間公司
不是同一伙人（「關係密切」），就是紫龍虛報了 Google Play 上的地址
這間嘉聯娛樂開業很久了，最少在本年有在網站上載過電影《神探蒲松齡》預告片
公司資料也明確寫著它仍在營運中(Live)，在觀塘上班的朋友不妨明天直接上門去看看

那麼一直自稱港商的遊戲種子，它有沒有在香港註冊呢？
答案是有的，不過它的註冊地址跟它所採用的秘書公司一樣
我說如果遊戲種子有自己的辦公室，有需要填秘書公司的地址嗎
就真的別扯那種「秘書公司和遊戲公司辦公室剛好是同一個」的笑話了 lol
卜
董事只有一個人叫做蔡藝儂
沒有填報香港身份證號碼，只有填報 KJ 字頭的護照號碼（香港特區護照）
特區護照持有人必定有香港身份證，為甚麼有身份證不填要填護照是個疑問
可能就是這個人剛好喜歡用護照號碼吧，不然你以為這世界有這麼多個孟晚舟麼

蔡藝儂這名字餵 Google 有兩個重要結果
一個是在 2018 年 6 月買了八千多萬的豪宅
另一個是大陸的電影公司董事
不過以上兩者同名同姓的可能還是很大的，就不再探討下去

然後我們來處理紫龍
在「關係密切」的遊戲種子發出的新聞稿裡，提到紫龍也是港商

我就先不吐槽港商授權港商做代理這種一看就知道多半有問題的公佈了
到底紫龍是不是港商呢，Google 說它是北京的公司

「紫龍」的香港公司查冊資料呢？當然是沒有

喔對了，遊戲種子和紫龍兩家公司的官方網站都是用阿里雲寄存的
紫龍是大陸公司也就算了，遊戲種子你不是面向港澳台的港商？

正如我之前在版上其中一篇的推文說過，陸資用香港和台灣做跳版的遊戲很多
除了想掩飾陸資身份外，更重要是借香港和台灣戶口賺來的錢要轉到其他國家很容易
大陸現在基本上完全不想有錢流出國外，這些遊戲廠商賺了錢也不想倒回大陸去
除了遊戲外，很多網絡零售都有類似的手法，販賣劣質的服務，敗壞的卻是香港和台灣的名聲
甚至連小小一個散佈假消息的內容農場，他們一樣會用這樣的手法將仇恨轉移到香港和台灣

我不是來跟大家談政治立場的（愛談歡迎來私信我，不談不代表我立場不強烈）
只是希望這次事件以及以上的分析能令更多人知道大陸正在做的事情

保護香港，保護台灣，謝謝大家

刷緊首抽

原來大陸代理, 岩岩del左, thanks!

正評畀台仔

高質台灣人

延伸閱讀,紫龍既另一隻遊戲:第二銀河既惡行:
仲玩支那驚？ 第二銀河 ，全線香港公會已被官方消滅

差啲中伏 已del

真心唔好玩

WTF, 最L憎呢D掛羊頭賣狗肉

已刪game, thx

多謝樓主 正想dl 黎玩
依家可慳返

down左好彩上黎睇睇，即del

玩貓喵大戰就夠

夢幻模擬戰好多人玩喎

夢幻模擬戰開到50幾個PO

多謝樓主推介

啱啱仲諗住玩 走去SEARCH官網見繁體仲以為安全
好彩都係上嚟睇一睇穩陣D狡猾的支那狗